<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"><channel><title>Piratas da Internet</title><link>https://piratasdainternet.github.io/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 12:37:23 -0000</lastBuildDate><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-espx1.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos um episódio ESPECIAL do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>Depois de 2 anos de hiato, retornamos em caráter extraordinário para cobrir um assunto que está em evidência atualmente: Ataques ao DNS.</p>
<p>Recentemente tivemos casos de grandes sites serem abalados por este tipo de ataque, como o …</p>]]></description><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 21:00:00 -0200</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - ESPECIAL - Ataques de DNS!</title><itunes:summary>Lançamos um episódio ESPECIAL do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! Depois de 2 anos de hiato, retornamos em caráter extraordinário para cobrir um assunto que está em evidência atualmente: Ataques ao DNS. Recentemente tivemos casos de grandes sites serem abalados por este tipo de ataque, como o …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas-especial01-dns/piratas-especial01-dns.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-2x1.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>Começamos 2015 lançando um episódio recheado de polêmicas! Desta vez conversamos um pouco sobre os jogos que não deram certo para Linux, ou que foram um desastre em seus respectivos lançamentos.</p>
<p>Vamos descer a lenha em grandes …</p>]]></description><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 00:00:00 -0200</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - S02E01 Games que fracassaram no Linux!</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! Começamos 2015 lançando um episódio recheado de polêmicas! Desta vez conversamos um pouco sobre os jogos que não deram certo para Linux, ou que foram um desastre em seus respectivos lançamentos. Vamos descer a lenha em grandes …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratasS02E01/piratasS02E01.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x8.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>No episódio de hoje o pirata Jonathan nos conta como foi a experiência de visitar a Latinoware 2014!</p>
<p>Não deixe de escutar e, mais importante ainda, nos dar um feedback com sua opinião.</p>
<p>Lembrando que o Piratas …</p>]]></description><pubDate>Sun, 16 Nov 2014 00:00:00 -0200</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x8 Latinoware 2014</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! No episódio de hoje o pirata Jonathan nos conta como foi a experiência de visitar a Latinoware 2014! Não deixe de escutar e, mais importante ainda, nos dar um feedback com sua opinião. Lembrando que o Piratas …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas09/piratas09.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x7p2.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>Nesta segunda parte, iremos abordar um pouco de cada tecnologia de mercado como VMWare, Hyper-V, Xen, KVM, etc.</p>
<p>Não deixe de escutar e, mais importante ainda, nos dar um feedback com sua opinião. Lembrando que o Piratas …</p>]]></description><pubDate>Sun, 19 Oct 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x7 Virtualização - Parte 2</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! Nesta segunda parte, iremos abordar um pouco de cada tecnologia de mercado como VMWare, Hyper-V, Xen, KVM, etc. Não deixe de escutar e, mais importante ainda, nos dar um feedback com sua opinião. Lembrando que o Piratas …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas8-p2/piratas8-p2.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x7p1.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>O episódio de hoje será dividido em duas partes, a primeira, publicada hoje, explicando um pouco do conceito de virtualização, independente de arquitetura, plataforma ou sistema operacional.</p>
<p>Na segunda parte, iremos abordar um pouco de cada tecnologia …</p>]]></description><pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x7 Virtualização - Parte 1</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! O episódio de hoje será dividido em duas partes, a primeira, publicada hoje, explicando um pouco do conceito de virtualização, independente de arquitetura, plataforma ou sistema operacional. Na segunda parte, iremos abordar um pouco de cada tecnologia …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas08-p1/piratas08-p1.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x6.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>No episódio de hoje, conversamos um pouco sobre as certificações de infra disponíveis para o mundo Linux,  focado nas provas da CompTIA LPI, RHCE, RHCSA, LFCE e LFCSA, que são os certificados presentes na equipe do Piratas …</p>]]></description><pubDate>Sat, 13 Sep 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x6 Certificações Linux</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! No episódio de hoje, conversamos um pouco sobre as certificações de infra disponíveis para o mundo Linux, focado nas provas da CompTIA LPI, RHCE, RHCSA, LFCE e LFCSA, que são os certificados presentes na equipe do Piratas …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas07/piratas07.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x5.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Sejam muito bem vindos!</p>
<p>No programa de hoje conversamos um pouco sobre os softwares que nos auxiliam diariamente na execução de diversas atividades em nosso desktop <strong>Linux</strong>. A Lista ficou bastante variada, contendo agregadores RSS, editores de vídeo, utilitários de produtividade …</p>]]></description><pubDate>Fri, 05 Sep 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x5 Softwares para Linux</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Sejam muito bem vindos! No programa de hoje conversamos um pouco sobre os softwares que nos auxiliam diariamente na execução de diversas atividades em nosso desktop Linux. A Lista ficou bastante variada, contendo agregadores RSS, editores de vídeo, utilitários de produtividade …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/Piratas05/Piratas05.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x4p2.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Continuamos com o nosso papo sobre as nossas queridas <strong>distribuições Linux</strong>. Falamos --mais ou menos-- em ordem cronológica, expondo as experiências de cada um com determinada distribuição. Como o episódio ficou bem longo, foi necessário dividirmos em duas partes, sendo que …</p>]]></description><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x4 Distribuições Linux - Parte 2</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Continuamos com o nosso papo sobre as nossas queridas distribuições Linux. Falamos --mais ou menos-- em ordem cronológica, expondo as experiências de cada um com determinada distribuição. Como o episódio ficou bem longo, foi necessário dividirmos em duas partes, sendo que …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas04-p2/piratas04-p2.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x4p1.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>Hoje disponibilizamos a primeira parte do nosso papo sobre as nossas queridas <strong>distribuições Linux</strong>. Falamos --mais ou menos-- em ordem cronológica, expondo as experiências de cada um com determinada distribuição. Como o episódio ficou bem longo, foi necessário dividirmos em duas …</p>]]></description><pubDate>Wed, 20 Aug 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x4 Distribuições Linux - Parte 1</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! Hoje disponibilizamos a primeira parte do nosso papo sobre as nossas queridas distribuições Linux. Falamos --mais ou menos-- em ordem cronológica, expondo as experiências de cada um com determinada distribuição. Como o episódio ficou bem longo, foi necessário dividirmos em duas …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas04-p1/piratas04-p1.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x3.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>No programa de hoje, falaremos um pouco sobre o substituto oficial do saudoso daemon init, o polêmico Systemd. Explicamos como funciona um  daemon, a história do System V do Unix, passando pelo init até chegarmos finalmente ao Systemd.</p>
<p>Gostaríamos de agradecer …</p>]]></description><pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x3 Systemd</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! No programa de hoje, falaremos um pouco sobre o substituto oficial do saudoso daemon init, o polêmico Systemd. Explicamos como funciona um daemon, a história do System V do Unix, passando pelo init até chegarmos finalmente ao Systemd. Gostaríamos de agradecer …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas03/piratas03.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x2.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>No programa de hoje, falaremos um pouco sobre a relação do Linux com os Games em geral. A história, os jogos clássicos com suporte nativo, emulação via Wine, Cedega e PlayonLinux até culminarmos na geração Steam, Steam OS e Steam Machines …</p>]]></description><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x2 Jogos no Linux</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! No programa de hoje, falaremos um pouco sobre a relação do Linux com os Games em geral. A história, os jogos clássicos com suporte nativo, emulação via Wine, Cedega e PlayonLinux até culminarmos na geração Steam, Steam OS e Steam Machines …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas02/piratas02.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x1.html</guid><description><![CDATA[<p>Lançamos mais um episódio do <strong>Podcast Piratas da Internet</strong>!</p>
<p>No programa de hoje, falaremos um pouco sobre o mercado Bitcoin e seus derivados. Afinal essa moeda tem futuro? Vale a pena Investir? Como começar no mercado Bitcoin? Ouça o podcast e entenda um pouco mais sobre esta contemporânea e promissora …</p>]]></description><pubDate>Tue, 29 Jul 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x1 Bitcoin</title><itunes:summary>Lançamos mais um episódio do Podcast Piratas da Internet! No programa de hoje, falaremos um pouco sobre o mercado Bitcoin e seus derivados. Afinal essa moeda tem futuro? Vale a pena Investir? Como começar no mercado Bitcoin? Ouça o podcast e entenda um pouco mais sobre esta contemporânea e promissora …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas01/piratas01.mp3"></enclosure></item><item><guid>https://piratasdainternet.github.io/ep-0x0.html</guid><description><![CDATA[<p>Finalmente um primeiro objetivo deste site é atingido. Quando começamos a conversar sobre o que faríamos em conjunto, qual seria nossa mídia, público alvo e núcleo de assuntos, a resposta não demorou a surgir:</p>
<p>Seríamos um <strong>Podcast</strong>!</p>
<p>Meses se passaram e a tarefa de gravar uma simples conversa mostrou-se mais …</p>]]></description><pubDate>Tue, 22 Jul 2014 00:00:00 -0300</pubDate><title>Piratas da Internet Podcast - 0x0 Piloto</title><itunes:summary>Finalmente um primeiro objetivo deste site é atingido. Quando começamos a conversar sobre o que faríamos em conjunto, qual seria nossa mídia, público alvo e núcleo de assuntos, a resposta não demorou a surgir: Seríamos um Podcast! Meses se passaram e a tarefa de gravar uma simples conversa mostrou-se mais …</itunes:summary><itunes:author>Fabio Rodriguez</itunes:author><enclosure type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/piratas0/piratas0.mp3"></enclosure></item></channel></rss>